---
name: Heidi Arbuckle Gultom
ttl: Perth, Australia, 1 September 1974
suami: Rheinhard Sirait (Parapat, 21 Oktober 1976)
ibu:
bapak:
kakak:
adik:
tk:
sd:
smp:
sma:
s1: Curtin University, Australia, Political Science (1997)
s2: Curtin University, Australia, Honours Social Science (2000)
s3: University of Melbourne, Australia, Gender Studies and Asian Studies (2012)
afiliasi:
  - <i>Digital Democracy Forum</i> (2016)
  - <i>Australasian Evaluation Society</i> (2014)
  - <i>Asia Pacific Women’s Forum</i> (2004)
  - Komunitas Taring Padi (1998)
karya:
penghargaan:
  - <i>National Community Radio of Indonesia Service Award</i> (2011)
  - <i>Australian Postgraduate Award</i> (2001)
  - <i>Indonesian Government Dharmasiswa Scholar Award</i> (2000)
  - <i>Australian Consortium for In-Country Studies</i> (1997)
kolaborasi:
riset:
teater:
sutradara:
wawancara:
  -
    judul: "Heidi Arbuckle: Menerobos Kehidupan Melalui Jalur Luar Biasa"
    link: /heidi-arbuckle/menerobos-kehidupan-melalui-jalur-luar-biasa/
foto: /static/img/juricme/heidi.png
layout: people
---

Heidi merupakan penggagas hibah terbuka Cipta Media Ekspresi, sebelumnya ia pernah menjabat sebagai *Program Officer Creativity and Freedom of Expression* Ford Foundation Indonesia. Dia menyelesaikan program doktoral (S3) bidang studi gender dan politik dari *University of Melbourne*, Australia. Heidi lahir dan besar di Australia namun telah tinggal di Indonesia sejak tahun 1996.  Heidi menikah dengan seorang lelaki dari suku Batak dan diangkat menjadi bagian dari Batak Toba bermarga Gultom. Karya Heidi antara lain adalah: *Taring Padi and the Politics of Cultural Practice dan Performing Emiria Sunassa: Reframing the Female Subject in Post/colonial Indonesia*.
